【有西裝唔着？】承父業企肉檔。大學生：初時唔敢講自己做街市。

【有西裝唔着？】承父業企肉檔。大學生：初時唔敢講自己做街市。

又一個講大學生有白領唔做走去做基層勞動職業既故事。同之前有報紙佬吹捧會考10A走去做巴士司機、有銀行工唔做走去開cafe、有核數師唔做走去做麵包師傅、有乜乜唔做走去做地盤呢D故仔同一個倒模。

近年香港出現一堆類似80/90後故事，講到好有理想去「追夢」，實情係頂唔順無限OT/人工低/無得你揀先轉職。我就覺得幾悲哀。納稅人資助咁多錢供一個後生仔讀大學，係希望佢地做「高端職業」、希望你帶領社會向前進步，你走去做返體力勞動唔使太多技能既工種，學不致用，唔單止白白浪費公共資源，亦浪費自己光陰。

現今香港，體力勞動工種之所以起薪高過一般白領，只係因為勞工供求失衡、社會階級向上流動停滯、經濟發展放慢、董建華搞學位量化寬鬆、近年中國資金湧入以致聘請要求改變、97後有中國畢業生來港與本地畢業生直接競爭等等因素扭曲左。雖然茶餐廳個洗碗阿姐人工夠高過好多大學畢業生，但你永遠唔會認為洗碗有幾高尚。

所以唔好呃自己話咩職業無分貴賤。自古以黎，階級就係以職業區分，以前士農工商以做官為首，今日以醫生律師AO為首，除左因為呢D職業人工高，最重要係有前途，晉身中層既首選

好心D記者真係咪再吹捧呢d所謂追夢故事，如果個主角撈得風生水起，佢點會諗轉職做街市佬？如果檔野唔係佢阿爸既，佢會甘心做豬肉佬？

呢d個案，只係一巴一巴打落政府度，講到尾，是誰令高學歷香港年青人有有西裝唔着，要轉做「低端職業」？

同步連載：

岩睇既請like.and.share

g持樓豬宣傳facebook page

cut 大學學位啦屌

邊間大學先
依家成班垃圾學店出黎話自己大學生
真係收皮啦

樓主一定唔知肉檔幾撚好揾

連登仔學人分高低
撚有得你揀咩

醫生律師AO先叫中層

檔野係佢阿爸既咪好搵

呢個年代，你阿爸留咩畀你都好架啦